# Задание, часть 2. 
## Как реализовано:
1. Логика обращения к API построена на файлах конфигурации, в директории app/config/endpoints находятся конфиги 
    + **Конфигурация исторической загрузки** - url-api-endpoint, интервал дат за которые нужно загрузить значения и пара конвертируемых валют.
    + **Конфигурация регулярной загрузки** - url-api-endpoint, пара конвертируемых валют.
        > ***Файлы конфигурации примонтированы к контейнеру с приложением, можно менять условия загрузки не перезапуская контейнер.***
2. Приложение обернуто в Dockerfile, помимо самого приложения в контейнере находится apache airflow.
3. Приложение поднимается compose-файлом, помимо контейнера с приложением, будут подняты еще 2 контейнера - [postgres](https://registry.hub.docker.com/_/postgres) и [dpage/pgadmin4](https://registry.hub.docker.com/r/dpage/pgadmin4).

## Как запустить:
#### 1. Собираем образ из **Dockerfile**:
в терминале, перейти в директорию приложения и выполнить команду - 
```bash
 docker build -t app ./
 ```
* -t - задает название образа, которое позже должно быть указано в comose-файле
* в качестве последнего аргумента необходимо указать директорию расположения приложения

#### 2. Запуск образов:
```bash
 docker compose up
 ```

#### 3. Проверка работы контейнеров и подключение:
Необходимо проверить, что все 3 контейнера запущены - выполнить команду:
```bash
 docker  ps
 ```
###### !! Если приложения **app** нет среди поднятых сервисов, требуется выполнить перезапуск контейнера:
```bash
 docker container start app
 ```
 
#### 4. Авторизация в Airflow и Postgres через pgadmin/ другую ide:
Можно авторизоваться в Airflow и активировать и запустить DAGи.
Результат обращения к api будет записан в схему **practicum**.
 

##### **Для удобства укажу здесь креденшелы подключения к postgres, pgamin и airflow:**
| service | host/url | login | password| db|
| ------ | ------ | ------ | ------ | ------ |
|postgres| localhost:5432/ postgre_sql:5432 (pgadmin) | postgres | postgres | postgres | 
|airflow| localhost:8080| airflow | airflow | -- | 
|pgadmin| localhost:8081| pgadmin@pgadmin.pgadmin | pgadmin | -- | 
